# gradient_search

## Установка
Для установки пакета используется файл setup.py

Установить можно с помощью следующей команды
```
pip install *
```
Где вместо * должен быть путь к директории с файлом setup.py&.

## Использование
Для запуска скрипта ипользуется команда:
```
gradient_search <путь к исходной картинке> <путь к желаемому файлу с резулитатом>
```

## Функции
Скрипт получает на вход картинку на которой могут быть градиентные заливки и выдает картинку, где места соответствующие градиентным заливкам выделены тем или иным образом. Стоит отметить, что скрипт успешно работает только с теми картинками, где в местах, в которых отсутствуют градиентные заливки есть какой-то один цвет, общий для всей картинки. То есть нету каких-либо более сложных элементов.

## Реализация
Считывается картинка, и для каждого пикселя считается градиент. На основе полученных значений строится новая картинка, на которой области с градиентной заливкой получаются выделенными, так как только в этих областях градиенты имеют наиболее высокое значение.
